台灣宣佈放寬美國豬牛肉進口 龐佩奧： 歡迎、讚賞

在台灣，總統蔡英文宣布，明年起將放寬美國的豬肉及牛肉進口。她說，經過數年的謹慎評估後，已責成相關部門在保障民眾健康的前提下，依據科學證據、國際標準，訂定進口豬肉的「萊克多巴胺」，即瘦肉精的安全容許值，以及放寬30個月以上的美國牛肉進口。她在記者會強調，今次決定與美國大選無關，亦不涉及雙重標準，去年做了很嚴謹的評估，加上美國國會與企業都支持提升台美經貿關係到更高層次，對台灣而言，今次放寬應該是最有利的時機。
經濟部政務次長陳正褀表示，為美國豬肉牛肉進口鬆綁，對台美磋商雙邊貿易協定非常有幫助，台北市美國商會亦讚賞蔡英文的決定。
國民黨不滿蔡英文的公布，黨主席江啟臣批評民進黨沒有知會立法院，擺明硬幹，質疑是黨意凌駕民意。前總統馬英九辦公室亦指，蔡英文過去帶頭反對開放美國豬牛輸入，如今在沒有通知立法院，也沒有同畜牧業者溝通的情況下擴大開放，應該為雙重標準與髮夾彎，向社會大眾道歉。
在北京，國台辦發言人馬曉光回應指，民進黨當局不顧民意反對，為政治目的執意開放有問題的美國農畜產品進口，損害島內民眾的健康福祉，借機換取外部勢力對台獨勢力的支持，勢必遭到兩岸同胞的堅決反對。
蓬佩奧：蔡英文決定為美台深化經貿合作打開大門
美國國務卿蓬佩奧在社交網站發文指，美方歡迎蔡英文的公布，為美台深化經貿合作打開大門，並讚賞蔡英文的領導能力。國務院發言人奧塔格斯亦指，台方消除對美國豬牛長期的市場准入壁壘，令美國農民及台灣消費者帶來雙贏。
美國貿易代表萊特希澤今年6月曾指，美台仍然面臨長期貿易壁壘，包括台方仍限制美國豬牛產品進口，解決有關問題，對加深與台灣貿易投資關係至關重要。

認真
台仔今鋪真係硬食

唔使交保護費咩屌

平時買你咁美國多飛機大砲唔夠咩, 仲要買你D豬牛肉

連仔今舖都幫你唔到

飛機大砲唔會成日買
豬牛肉民生野係要持續科水

唔洗俾保護費呀
香港人想俾都俾唔撚到

美國肉好差咩？

香港啲支那野又貴又廢

如果買豬牛肉可以得到美軍幫手

有咩所謂。香港都食開

有咩問題？

我都想食美牛美豬

本身台灣有畜牧業

瘦肉精問題+會搞到本地豬農業

以前出過瘦肉精瘋牛症問題

好葡萄

其實唔算保護費
台灣之前係口蹄疫疫區, 肉類唔可以外銷一定要靠內銷, 所以禁外國肉類進口
今年終於除名可以外銷, 咁你賣得出去就應該俾人入嚟

And?

Agger

又係利益問題 多個香爐多隻鬼

蚑那注水肉 不了
都係揀美國肉算

相比中國假豬假牛好好多

唔覺有咩問題，如果你想好銷量。咪搞自己地方嘅特色囉！好似日本野咁囉

好過支那野

有競爭先有進步，台灣農業係勁，但如果無競爭，攪內銷，好難進步

重點：又係稱呼President

在北京，國台辦發言人馬曉光回應指，xx黨當局不顧民意反對，為政治目的執意.......

唔好見美國野就濕晒先得架你唔撚幫自己人,點拎支持率呀

你估支那豬定美國豬多問題d ?

氣炸師又要出場

真心好好食，成日買美國牛黎食

保護費

香港就真係硬食支那肉

日本好保護本地農民

即係買多兩盒美國肥牛打邊爐

推

但係人地賣得出野呀

咁係咪你幫台灣畜牧搞地方特色？
做得畜牧業都唔想諗咁多架啦
你針唔銡到肉自然覺得冇問題

點解台灣放寬美國肉進口，支那會出聲

交保護費係建國之路

買來餵豬都好, 呢D錢邊閒得

轉口嚟香港

穀飼牛係呃啲人唔識野

但前提係保護

台灣有自己野，唔一定要買支那野

香港被迫硬食大陸醫護->連登仔:屌你老母!
台灣被迫買外國豬牛肉->連登仔:正呀

會打死本地野
佢哋農藥同畜牧化學藥用量好低

好想交

大陸豬肉荒喎
有豬肉去台灣咁搞笑？
師兄睇清楚先發言啦

小國就係咁
永遠受大國擺佈

拜登講兩句

台灣本地已經有充足既肉供應
開放美國會打擊本土畜牧業

唔好用啲唔係比人食既野黎比較

奧巴馬年代一樣想台仔硬食
仲要係dpp起勢咁反
依加

人哋本身台灣豬好高質
同埋重點打擊支那豬入口 (非洲豬瘟)

無辦法，受美國好過支那，有得必有失

一早BLOCK左你件傻閪真係明智決定
記得星期二去深喉

拜登掛住中國幼幼
唔特登講兩句

真係仲要當年有份屌國民黨馬英九開放美牛豬，呢舖藍營仲唔往死裏打

獨裁政權下嘅人民就係咁，永遠受獨裁者擺佈

如果買美國豬牛可以換取美軍保護
我諗香港人應該會買到佢限購

轉口香港賺一筆

話有問題嗰啲係咪平時未食過美國牛扒

事實2樣野都係打擊到本地野連登仔就有兩套標準
深喉呢我就唔會去

美國安格斯日本和牛

擺明啦

以前台豬唔可以出口而家可以 btw想食台豬

有冇講埋點幫番本地畜牧業？好似係個邊都幾大迴響

頁兄講d唔講d

台灣人食美國豬關中國咩事

ptt屌到上天花板

傻鳩鳩毛
咁鐘意理台灣野
關心你地支那啦
就食草

老美都係生意頭腦
但對台灣長遠呢個交易利多於弊吧

買完牛肉換黎一句President Tsai Ing Wen
乜都抵返晒

真一點有牛餐肉有女屌

曲？

唔買咪變德國囉
諗野遠少少

其實本地牛豬可以包裝到日本豬牛咁高級咁賣咪得 , 好食過美國肥牛當高檔做埋出口都仲得

碌撚就屌到你上天花板
想分化 少少事要做唔到

邊度屌呀？post 上黎睇睇

支那：好嬲好嬲，我都想食美國豬呀

其實引入競爭吾係壞事，俾多d選擇人民，台灣人食開本地牛，試下其他牛有咩問題？樓上有位巴打講日本好保護自己農業，但日本人都好崇洋，食開和牛，都會食下美牛，有咩問題？

其實幾好,只要符合標準就ok
台灣人有權選擇自己買美國肉定台灣肉
其實最終結果就係睇個價錢點,如果美國肉仲平過台灣肉咁就影響本土好多
如果台灣平d影響就相對地細,主要都係台灣人自己點揀
當然,如果學大陸咁夾硬補貼,質到個價低一低出口搵錢就唔得啦

係放寬
唔係政府買完送比市民食

咁台灣市民揀食美國牛
關打擊咩事

根本就係

所以話台灣係比人渣住春袋無錯架喎

香港幾多人成身都係apple
仲有連燈股神all in 美股

因為兩個國家

對市民嚟講係好事

其實一早要

蘇聯喺90年代莫斯科開嘅老麥係美國資本，當係幫美帝買子彈一樣

講緊香港人食緊支那豬呀

求其一條

坦白講, 呢種保護費其實畀得過
而家問題就係民進黨今天的我打倒昨天的我

硬食啦
畀足面你台灣，又f16維修廠

鬼叫支那喺隔離

主打天然養沒落瘦肉精, 健康豬牛, 跟本出口賣貴D都大把人搶

啲人屌全國不分區議員多

可以賣去其他國家?

美國豬牛, 一向係香港都有買
而且唔算貴....百貨應百客

台灣人唔肯食
美國佬點賺你錢

咪諗野咁中共化
簡單諗台灣有信心開放市場唔得?

係今年開始先可以

咪係
買下豬肉牛肉就可以買多堆F16我都買呀

政府要保護本地農業。所以對外進口要有限制
如果唔係點解要有關稅之類？

我成日食美國安格斯。我好撚想做美國人吖屌。

瘦肉精豬肉配爐渣米

台灣好似唔多牛 ?

做到日本和牛先算喇
咁易呀
日本純和牛種唔外銷
新聞有單支那去偷精
依家日本種澳牛都係一百年前
澳洲執美國二灘和牛種改良

OK
台灣農業放寬之後
美國係時候係科技產業投資方面回報返台灣

唔洗買F16淨係泊架航母係維港附近我都照殺

個價格
會唔會好大競爭先?

你真係好對題呀師兄
直情舉一反三 一葉知秋

利申：食澳牛

而家係巴西同丹麥多。支那鮮肉貴到食唔起。

咁美國有無放寛俾台灣入口？
無嘅話算唔算公平？

無問題,美國台灣一步一步建立關係,緊係由trading開始,上至軍備下至糧食,開放大家市場,有來有往先叫做trading,而唔係學中國果招,淨係狂補貼,質到個價低一低賣去外國搵美金

垃圾支那口交有冇幫台灣口交話外國列台灣做疫區係干預內政？
冇既宜家又關佢咩事

你點知美國唔會開放市場俾台灣？

台灣本身唔可以用瘦肉精
價錢貴好多
我估好多便價小食全部會轉美豬

中國咪又係買基因改造大豆粟米買得好開心

費事啦 唔多想要港幣啦
留番D錢食SWIFT啦

會搞到本地農業
處理得唔好變到香港咁樣樣都入口
糧食入口變左個春袋

咁咪係要美國俾返先叫公平囉
你宜家只係講台灣一早要咁做
如果美國唔咁做係唔係即係唔公平？

先後問題啫！睇下佢之後會唔會開放先係重點

日本牛同美國牛 你睇返啲日本人會係食咩牛

咪又個個食國產牛

Ok啦 佢地國民/政府會自己保護返自己人架啦

台灣價值食品

Ching係咪未去過台灣
未感受過入境點check豬肉 打擊非洲豬瘟
支那豬根本入唔到境

咁你就唔好講咩台灣人唔食美國佬點賺你錢啦
講到有利無害，大家都未知憑咩咁講

美國牛多到係咁出口
比你入口都打唔贏啦
除非學日本高質化
不過台灣細
再高質都唔夠量賣

不如要多d其他商品份額

牛換F16v

所以好明顯唔係為生意，係為交保費

價錢上見真軍啦
自由市場 你唔夠人平 質素又唔夠 自己淘汰你
質素價錢又OK既，無原因放棄你轉食貴肉

多個選擇姐

大家建立關係緊係由貿易開始啦
賣完軍火就賣糧食 台仔有咩好屌
要屌就留返啖氣到時屌英文有無保護本地農業

兩樣都係台灣比錢
前者係市民
後者係政府(市民稅)

其實我叫你隻手空拳唔戴任何保護裝備同胡CFU打都好"公平"
成班根本都唔明你強勢就梗係講開放弱勢講乜柒
不過唔怕啦有個100億養豬產業基金喺到邊有豬農仲會出聲

睇埋台灣方面係咪免關稅入口先講
如果係有關稅入口台灣
將美國家畜售價抬到同台灣本地豬價格相約
咁樣對台灣農民打擊有限

美國佬粟米產量太高, 唔知點處理所以攞去餵牛
但係牛天生就係食草嘅, 於是就餓到啲牛頂唔順要食穀
迫住食穀搞到營養唔均衡, 又要加好多添加物落去谷隻牛嘅肉量
但係美國佬以前已經試過因為餵羊骨粉搞到啲牛個腦溶左變瘋牛症
所以穀飼其實係一種違反天性嘅飼養方式
而且冇人知長遠會有咩問題

外銷嚟香港啲師奶唔識仲以為gimmick野

我邊有講台灣人唔食美國人點賺你錢？............................

明白哂，唔該先

任何野都係要高質先多人買架啦！下下都靠政府幫手點搞..................

加大雙方貿易額
增加國際份額會唔會好聽d

謝分享

你估個個都巨頭級企業咩
而且啊就算美國佬
侵大總統都親手落手落腳SELL美國政府都一堆農業補貼啊大哥
國家保護自己產業有咩問題

政府就係要保護自己人，唔係講公平架啦
咁唔通香港俾支那人任落黎見工係唔係都可能先？
點解你正常要申請外國工作visa要咁多要求先
就係要保護自己人，明知唔夠人黎仲俾人任黎同你鬥係on居唔係公平

好心你唔好以為台灣好cheap先得, 真正cheap既係美國牛 因為cheap所以平 平就會多人揀,好直接既原因

唔係問題！只係唔好下下都靠政府幫。

師兄,你知唔知點解印度咁多人用支那牌電話,而唔係iphone ?

政府責任就係幫自己人
有啲野唔係你想唔幫就得架

好似香港咁租金咁貴搞到得大集團可以租，咁唔通一句小商鋪做好啲就得咩

保護費就保護費啦屌
家陣分分鐘你要穩住D票
DPP又要駛多條數去補貼本地豬農

係D人講到美國牛入左去之後台灣野就冇定企。咁到底邊個cheap D?

最簡單一樣佢地有票你就冇可能唔理
唔係做咩即刻話有百億基金
DPP自己都唔撚信冇影響本地豬農甚至有錢賺喇

美國農業產量過盛要人埋單
唔係點解係要支那買大豆
日韓台都要硬食美豬牛

因為支那野係印度設廠

支那電話係印度佔比多過IPHONE
所以支那電話好過IPHONE?

【國際戰線】
袁爸發起聯署「請美國支持香港立即起動2020立法會真選舉」

[突發] 袁爸爸開左個白宮聯署 大家快d去簽

你對比吓支那牌子同iphone價錢
印度平民好窮架咋

其實台灣d牧畜全部靠自己都幾勁 自給自足
定係有進口？

其實今次都係做下樣
侵可以穩住中西部農業州
又有政積

台灣又可以增加雙方貿易額
增加外交份量

不過買唔買單都要下年
同睇台灣人食唔食

哩單嘢真係dpp柒左
睇吓佢點拆
唔係就2022九合一再輸過

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

咁美國幫你幫咁多 冇理由唔R你著數
又賣軍火又出兵幫你守島 唔搵你食下佢啲貨點得呀

條友根本唔識
台灣有源興牛,夠膽死話台灣牛CHEAP過美國牛

撐美牛美豬

上面好多經濟學家講到互惠互利美國佬搞手但求打個和

明知美國農業咁強，仲任俾佢地黎係叫自殺唔係叫公平，商業世界邊有公平，除非你好似香港咁本身無咩農業一定要入口咁另計

所以保護費邊有錯

當年馬英九美牛算叫換到美簽
咪睇下你美豬今次換到D咩

佢可能唔知美國牛肉出口喺全球佔幾多%
啲量大到壓到個價連埋運費都極具競爭力

我幾時有話台灣野cheap 過美國國呀？咪亂屈啦！

BTW保護費呢D邊夠
台仔不知幾支持開放埋美國車

承認兩個中國？

愛美係人嘅天性！

點會冇掟企
台灣疫區除名之後即刻有幾國家傾進口台灣豬肉
美國進口肉平唔會搞到台灣肉冇市場
最多乾坤大挪移變左台灣肉農主力外銷
台仔食唔到本地肉要食美國cheap野

馬英狗最後都冇硬食喎

唔撚係下話豬肉就呢樣

美國係全球最大糧食出口國（唔知有無記錯）

米一定唔係

俾美國駐軍得唔得

應該咁講
除非好似香港咁痴線，牛肉消耗咁勁

係就抵
買埋牛肉又點話

人地比保護費 美國真係幫佢
我地比保護費打鳩番我地
真係仆街

講開又講呢單野DPP中番哂當年D回力標

台灣人呢刻對新鮮牛豬都有份堅持既

其實係咪因為冇左大陸條水
所以先逼台灣買D

公道說話

無錯 樓中pin呢個

綜合食品嚟講真係冇去特登搵
唔知美國澳洲定巴西了

宜家美國賣比台灣既飛機大炮已經無點再MARK UP
要係其他地方交保護費

所以咪就係性價比高咪多人買囉！有邊個唔鐘意又平又好食？咁台灣牛又係唔係做到？佢地可能好好食（因為我無試過啦）咪但係真係貴呀嗎

前總統馬英九辦公室亦指，蔡英文過去帶頭反對開放美國豬牛輸入，如今在沒有通知立法院，也沒有同畜牧業者溝通的情況下擴大開放，應該為雙重標準與髮夾彎，向社會大眾道歉。

台版689

係D人講到美國牛入左去之後台灣野就冇定企。咁到底邊個cheap D?

你哩句都帶有台灣野CHEAP D既色彩啦你前面仲吹到美國牛點好食

美國牛就係價格平去搶市場佔比
如果價格平唔影響,美國洗乜收重中國關稅,拉返高D價格, 等美國人揀返美國貨?

食美國肉唔使感謝黨

yep，牛肉麵
夜市牛扒就另計

都係好似啲廚房佬咁講，你畀咩價錢就食咩價錢嘅嘢啦

馬統：呢單野你當年DPP點屌鳩我我原封不動俾番你啊

係D人咁講架

台灣又贏

Re: [問卦] 民進黨是不是還國民黨清白了？

1.馬英九總統兼黨主席，dpp反對
等到dpp執政時
蔡英文也是總統兼黨主席

2.馬英九政府執政時 想要砍七天假，dpp反對
等到dpp執政時
dpp也是砍七天假

3.馬英九執政時 推行ecfa ，dpp強力反對
蔡英文還說 ecfa是糖衣毒藥
可是等到dpp執政時 卻又說ecfa很好

4.馬英九執政時 推行消費券，dpp反對 說是債留子孫
可是
等到dpp執政時 卻又推行消費券2.0

5.馬英九執政時 想要進口美國牛，dpp反對
可是
等到dpp執政時 也想進口美國豬牛

6.馬英九執政時 當時參加who ，dpp罵死葉金川
說什麼中華台北矮化我們國家地位

可是等到dpp執政時 卻又說中華台北沒有矮化

還有什麼農地工廠
礦業法
還有什麼一堆的

所以咪要更加保護囉，明知唔夠人鬥仲俾人係咁入黎，傻的嗎，你自己都講撚咗個問題係邊啦

係咁撚樂觀就唔駛急急腳派錢穩住班豬農啦
台灣政府好撚多錢咩你估

蔡英文係醒既應該同美國R番D台灣種既生果出口去美國到, 對美國唔會有太大影響,但係對當地農民有所交代

背景完全唔同
當年台灣牛肉因為蹄病出唔到口，
咪唔俾其他地方肉入口保護本地農業

而家搞掂咗，人哋俾你出口，
公平原則下你都應該要俾人入口

學日本咁樣做高級靚牛囉
跟日本玩埋農業升級，專賣靚嘢
日本開咗條水，自己產量食唔曬，台灣應該有得做

我重申一次高性價比嘅野先會多人買

美國咩都有
難搞啲

Biden: Dr. Tsai

咁正常點都要安撫下佢地先

美國人食唔食水果架?
速食當道

問題係補貼得幾耐先
侵都唔可以無限補貼啲農民啦

想食下美國牛都唔比
比次機會吧

好貼切

美國d豬唔算好食
但美國冰鮮雞就好撚正

情願真金百銀比好過搞死自己啲豬農啦

在北京，國台辦發言人馬曉光回應指，民進黨當局不顧民意反對，為政治目的執意開放有問題的美國農畜產品進口，損害島內民眾的健康福祉，借機換取外部勢力對台獨勢力的支持，勢必遭到兩岸同胞的堅決反對。

你有咩資格話人

點止兩盒
香港人咁撚鐘意打邊爐

R條毛咩
你係R就R個美台FTA番黎
台灣學乜柒人賣生果傾個FTA番黎賣電子野算啦

崇優有咩錯？你下下因為人地性價比高就起牆，咁自己嘅國民仲有冇得選擇？

台灣人都唔弱
係無中國(四川)人咁出名

兩害取其輕，如果買肉就有美軍關照，我日日美國肥牛又點話

走啦kmt粉

又話無講台灣野CHEAP D而家又祟優有咩錯

咁你屌唔屌侵加關稅

你引用黎做咩？

佢無硬食咪就係因為民進黨大力抗議囉
成班友屌佢出賣市民
依家自己放寬

下下淨係識粉黎粉去就走啦
我睇你點兜D回力標啊

美國士多啤梨又大又甜

國台辦發言人馬曉光回應指，民進黨當局不顧民意反對，為政治目的執意開放有問題的美國農畜產品進口，損害島內民眾的健康福祉，借機換取外部勢力對台獨勢力的支持，勢必遭到兩岸同胞的堅決反對。

呢段笑話

無話唔俾。但一要有限額，二要有關稅黎保護自己本地

美國咪一樣有。咁我問你，係唔係明知人地勁過自己，仲主動打開雙腳由人地黎壟斷你市場？

唔好講咩公唔公平，邊有公平架，雙方先天優勢都唔同，同香港嘅大集團趕走晒啲小商戶有咩分別啫，唔保護自己人不如賣埋國土

台灣品質上可能唔cheap不過價錢可能比較高，而美國可能品質上無台灣咁好不過比台灣平。咁你會點比較？

保護就業唔得？
事實你依家就係出賣本地某D人利益仲講咁多做咩
你賣到個好價會有咩人屌你啫
不過家陣賣到D咩真係未知之數
成班係到話咁係互惠都得啖笑

都係對台灣本地農業有打擊

照佢咁講，應該任全世界人去台灣打工免簽，崇優呀，你係叻怕咩同人鬥

阿輝伯生前最後一個研究
就係想將台牛（源興牛）升level到和牛級數
做到的話，台牛就唔係同美牛日常市場鬥

唔好盲奶美住
呢單野好多台仔都屌緊
搞鳩本地豬農
不過我個人覺得當交陀地咪算 始終侵侵要打本土牌 佢一定係幫左美國農民先

點同？中國本身唔係高質，只係因為佢有政府補貼所以可以用價格戰黎買市場。根本唔同一回事

佢連歐盟都加喎
歐盟又政府補貼咩

全球反共黃色經濟圈

佢講緊中國貨入美國市場

事實就係陀地
有班人講到硬食美豬牛好似恩典咁

美香珍「美國」豬肉鬆 / 牛肉乾😋😋😋

日本都係靠日本政府勁保護農業先保得住
勁多法規 收稅 投資 markering
搞到人地好難打到入佢市場
唔係單純靠消費者自己揀
靠佢自己揀死得
一定俾人打殘。話咩日本人一定要買番日本野
只係岩一半唔岩一半
冇日本政府幫佢地打殘半邊手臂
多多都唔夠執

又一證明連登五毛/PR多到痴晒線

Twitter 有五毛抹黑小英
又抽水私煙，交保護費等等

而台仔係Twitter解畫緊
可能打仗，要確保肉類輸入
但咁邊撚個夠膽開戰輸入肉類去台灣？
巴西肉仲cheap啦，日本牛豬好食過台灣啦
但佢哋有能力保護貿易行線麼？

仲有台牛台豬已經做出市場
而家香港都多人食，台仔農民賺外匯好過啦

返到黎連登：交保護費啫
（但香港都食緊，快D叫美國黎保護你啦）
做生意同政治係兩件事嚟
係支那人先扯埋一齊黎講
連登仔又俾人帶風向

呢單野好睇係DPP同KMT兩邊一齊表演緊回力鏢大賽

係dpp食翻自己啲回力鏢咋喎

唔洗講咁多，就連電影本身對外國入黎上映都有限制，仲有票房抽稅，點解唔可以公平，拍得好自然有人睇
保護自己產業就係政府責任

象徵式啫
本地人好buy溫體嘢 好難改買進口

班豬農內銷左廿幾年未做過外國生意先淆喱樣淆嗰樣
根本你掛個牌頭行高檔食材路線就唔憂賣
到時個個爭住外銷炒起本地肉價仲屌得勁

Pin呢個

台灣豬牛一定貴過美豬牛
你放哂入嚟既話 台灣豬牛做落去一定蝕本咁佢地盞執笠

吓 台灣好似係糧食進口國
自給率好似勁低

除非香港人自己 出聲 / 企出黎 撐本土發展畜牧

否則香港人冇資格食鮮活豬牛

唔好講到交保護費咁難聽, 貿易既野將來實會有來有往, 要長遠D睇

日本農業係有有少少用農會呢樣野團結鄉村農民去"掠"城市居民水既意味
加埋本身農會多票長期都係自民黨票倉
自民黨自然對外農業進口都唔會點開放配合番佢地
兩重加埋令到日本農民某程度幾好揾
不過近年好似安倍搞掂左農民票令到日美貿易協定同TPP都開放番唔少農業進口

美國豬排都好食wor

係香港咪又撚係食 巴西西班牙澳洲美國日本新西蘭 牛
恨撚到我仆住食啦安格斯
芝麻牛留俾窮撚硬食

仲有人屌蔡英文同馬英九一樣............一個買美豬一個買中豬，自己揀。

誠哥今年都有引入美國冰鮮豬
好平好抵買

我寧願做特朗普篤屎上面嗰隻烏繩
都唔做________________呀

中咩豬啫
當年馬英九俾邊個屌佢開放美牛啊

kmt當年想買美豬牛喎

都話條友唔撚識架啦....

講到包生仔咁

佢真係以為唔買美就一定要買支那野咩

dpp最好求神拜佛支那聽日射支導彈嚟助選
唔係2022九合一又大敗

QC要好好得
真要好食過美國至得架

人地一早講到明想達成兩地貿易協議啦

咁美國肯唔肯簽FTA先

確咩撚保肉類輸入
你原本就有養豬數量又唔係少仲輸咩入
你依家一個唔該俾外地平肉衝冧哂產業冇人養豬
啫係要確保肉類輸入首先要打冧自己養豬個D確保自己有輸入需求

D豬扒都唔錯呀 有骨嗰啲煎落幾香
好食過大陸喎

台灣有咩豬牛品牌咁巴閉，除左野豬

我諗應該無死錯人先肯放寬既

知唔知美國補貼農產品補幾多
多到十年前韓農走黎香港世貿示威
不過香港冇本地農業就wfc

源興牛

美國肉主要係平其實

咩叫做生意同政治係兩回事
同啲藍絲話唔好咁政治化一樣咁on9
政治唔好點做好生意

平靚正
QC 就冇日本咁好囉

笑死，學人講民意

乜佢地之前冇食美國肉既咩

台灣好多品牌豬

香港人真係好簡單
思維簡單

台灣都硬食架啦
有咩好嘈
當交保護費

馬英九條廢老好心不在其位 不謀其政
為左錢 可以去到歷史上的污名也在所不惜

真係得香港人食慣大陸灌水豬先覺得美國frozen肉好食
明明全世界都覺得佢除左平冇樣好

依加係english做緊當年馬英狗想做但最後冇做既嘢喎

美國肉就算唔好食，起碼唔會食到病肉先。

求神拜佛支那快啲打鳩台灣宣戰，唔係都唔知點搵下台階

做生意同政治係兩件事嚟
你係咪活左係平行世界既香港

保咩護費 唔俾外國肉入嚟競爭=本地畜牧業玩晒=消費者要硬食貴肉
而家開放美國肉入嚟有咩唔好

咁dpp當年做乜撚反對

又關支那事？

無唔俾，一向都有，但放寛變相有害自己本土，明未

樓上班友真係你要岀口，都要俾人入口，唔係邊個同你做生意？同中國人保護主義有乜分別？

台灣根本冇可能食自己 全世界可以食自己嘅國家得幾個
幾個全部都係啲大國 台灣一個島仔想jack of all trades 根本冇可能

唔好講到台灣要中豬美豬二選一先得

台仔就好似熱狗對保皇咁平時屌柒熱狗
但到關鍵時刻仍然會含撚投熱狗

打死本地野只係一個觀點 而家台灣豬肉冇競爭對手 消費者咪要硬食貴肉囉 而家美國入嚟多咗個選擇 台灣豬一樣可以好似蝸牛咁樣sell品質 根本就冇問題

查下保護本地農業同補貼做得最多係邊到先

你唔係唔知藍綠惡鬥點解嗎？

即係今天的我打倒昨天的我都冇問題

咁問題係邊呢

政治不嬲都係咁㗎啦

關稅，限額，補貼自己農業

識得台仔都會發現佢地幾乎全年無休咁屌DDP
係你先天真到認為DDP因為呢單野玩撚完
台仔無你想像中咁鳩白痴 佢地知DDP係屎但KMT係一舊更臭既屎

咁開放美國車未
DPP係咁爲消費者著想就唔好大細超淨殺農民好喎

又無錯

美牛平過台牛好多
一全開啲批發商仲會唔會揀貴台牛呀
咁咪迫死啲本土豬牛農商囉柒頭

我係話美國肉差極都比較安全姐，無話要同中國比，唔好對號入座。

喂大佬我咪講咗囉 你設咗關稅入口咪少咗囉 你有補貼本地畜牧業咁本地畜牧業咪發達囉 咁班養牛養豬咪有着數囉 但係消費者嘅角度黎睇佢哋咪要食貴肉囉 喂大佬中學econ嚟㗎喎

放寬係政策黎喎 政策會唔關政治事？更何況係兩國既deal黎 冇政治何來經濟貿易？

Btw 我估呢個係擴大兩國交流既其中一環姐 要睇之後發展同台灣人點睇件事 雖然dpp中左回力鏢但畢竟個形勢唔同 或者台灣人有其他諗法

你發我脾氣有乜用 我立場係所有嘢都唔應該設關稅滿意未

台仔梗係識屌DPP
你係估唔到連登仔只要顏色對了仲勁過台仔啫

點解睇死台豬台牛唔夠美牛鬥

好多地方都要買美牛豬，又唔見做爛市wo

連登仔平時點會MON開台灣政治
有留意開就發現呢D互屌野係台灣多撚到食生菜咁

點解要補助班養豬養牛嘅人？你個朵係好嘅咪有競爭嘅空間囉 日本和牛買咁貴都有人買

補貼咪就係為解決成本而唔會太貴問題囉
關稅咪即係要保護自己農業囉
政府唔保護自己農業走去幫人地？

上面講冇問題個班，明唔明個問題，係美國肉個價錢會唔會打瓜台灣農業呀，冇數據睇，冇得討論

真係唔想俾

美國無關稅咩
政府就係要幫自己人架啦

你咁講同香港大集團逼死小商戶有咩分別呀，根本個情況都唔同，真係以為天真到做好啲就有用
人地美國都有補貼自己農業，又加人地關稅啦on9

總統府同時宣布左個百億基金幫豬農"應對衝擊"
至少你話政府本身係咪覺得唔會出事我相信佢呢樣已經表明左個態度

你呢個諗法同60年代工黨個諗法一樣 嗰陣英國工業完全比唔上其他國家嘅工業 但係政府為咗令到班工人有嘢做不斷補貼比呢一樣唔會賺錢嘅行業 結果咪得個吉
戴卓爾就唔理工黨反對一野cut咗補貼 冇競爭能力嘅英國工業咪俾人打殘左 英國冇左工業咪冇咗工業囉咁咪進口人哋啲工業產品囉 問題係邊呢

養豬養牛個班人都係商人黎 佢哋同一般台灣人冇分別 你補助比嗰班商人 受害嘅係作為消費者嘅其他台灣人 乜撚嘢幫自己人 屌你老味都戇鳩鳩

所以咪搞到英國國力弱咗咁多

侵加關稅係為左打賤中國 台灣加關稅係為咗打殘邊個？

你睇吓Gdp排名先

你宜家係助養美國商人
你想佢地唔買咁貴可以補貼，咁咪又可以幫本地企業但又唔洗賣咁貴

你俾人地想入就入而唔set限額同關稅咪即係幫人地

咁美國當年加日本關稅係為左打殘日本
講到尾咪要保護本土商囉
政府保障國民利益唔得

英國以前仲弱咩？

國力都算
最重要係令英撚得翻金融業獨大

公平競爭如果開放左個市場美國嘅批咁好賣嘅話咪班美國商人嘅本事囉 不如我又問你呀 阿里巴巴騰訊嗰啲點解可以做到咁大？ 咪就係中國唔俾其他企業入嚟囉 阿里巴巴騰訊嗰啲咪賺大錢囉 受害嘅咪中國人囉

聽人講重工業英國唔夠德國玩
唯有靠食腦
金融 農業咁

點解唔設關稅就冇保障國民利益？ 簡單啲咁講你知唔知點解香港啲進口貨可以平過台灣嗰啲咁多？例如化妝品之類 就係因為香港唔設關稅 作為消費者嘅你咪可以用更低嘅價錢買到進口貨 養豬養牛嗰啲人係國民 消費者就唔係國民？

咁你係工業上比唔想人呀嗎

唔夠人黎既野就放棄左佢, 靠人地輸入...哩個咪傳說中既全球化?

依個世界唔係所以野都一面倒架
咩叫平衡，無人叫你封晒，而係做返啲野保護自己產業
美國都有保護自己產業，咁又害撚咗美國人？

終於有個識野

所以關鍵時刻, 人地斷供你咪收檔囉好似支那咁呀, 一斷晶片,咪收晒皮囉,鬼叫自己無咩

今天的我打倒昨天的我

所以咪話要平衡，儘量可以保護到自己產業同平民唔係一面倒

有人想交都交唔到

咁美國係唔係好仆街害國民呀？

比唔上人咪更加要幫囉。政府存在就係幫自己國家。唔撚係公平裁判

你係乜柒都未賣到出去就開放進口喎
蔡英文係咪收到風已經有幾百張單等緊買台灣豬先咁急宣布開放
一定係除非唔係

我建議你睇吓低慾望社會 入邊講到日本一直補貼緊日本農業 政府個概念係可以保持糧食自主性 但係講緊打仗如果你比人哋封鎖 農業都係要靠機器運作 日本又唔產石油 所以最後啲農業都係冇撚用
再者 你點解唔由消費者嘅角度去睇 台灣所有入口貨都比香港貴 因為台灣有關稅 有冇諗過消費者冇諗住食頂級豬肉純粹想食啲平啲嘅肉？

你農業條供應鍊唔需要石油嚟運作？ 你係咪以為糧食自供率唔需要睇其他資源？

口蹄疫都係支那傳過去

好彩非洲豬瘟守到

佢唔養豬可以養其他嘢

消費者係人，咁農業又唔撚係人呀
咪叫儘量平衡保護呀
咁如果自己農業收撚晒皮俾美國壟斷，係唔係以後俾美國揸死一世春袋呀
諗野可唔可以諗長遠啲呀，而唔係眼前買野平啲嘅利益

你依句說話可以用喺所有情況，即失業都無問題，可以做其他野

我上面講過糧食自主性係一個幾咁無知嘅口號 就算你可以100%自給自足糧食都好 你背後維持着呢條供應鍊嘅機器都係要靠石油嚟運作 台灣係唔產石油㗎 所以美國根本唔需要封鎖你糧食進口 佢唔俾石油入你國家你所謂嘅100%糧食自主供應即刻得個吉

係 如果一個行業比人哋補貼左咁多年都咁脆弱既話 即係呢個行業同當年英國工業一樣都係把撚既

宜家講緊做生意，你講咩春禁石油
只可以同美國買石油呀

一早都講咗要起海水化淡

所以英國人咪屌晒鬼

所以你自己答咗自己嘅問題 就係唔好倚賴單一客戶

咁我都知大部分嘢都關政治事

相方友好，大家逐步放寬貿易
好多時都沒話傾條件同目的

香港地位以前都沒話美國政治考慮
純粹美國對係香港好
香港人對美國有咩政治貢獻
除咗順差，其實真係沒咩，年中偷嘢返支那都唔少

如果係「保護費」
買多幾部F-16v好過啦

你睇埋侵對加拿大、歐洲果邊嘅關税政策先

大佬你工業比唔上人就比唔上人㗎啦 你從嗰班工人嘅角度出發戴卓爾咪係垃圾囉 但你從其他英國人來講佢哋咪可以從歐洲買到更加平更加靚嘅工業品囉

睇咗 點？

買F-16益唔益到美國養殖業?

老實，我諗緊有邊國夠頂住美國

咁同保護自產業有咩關係

我咪講咗佢哋唔養豬可以養其他嘢囉 如果你計數唔叻又死都要去教數學嘅話 我作為學校校長我冇理由唔炒你㗎喎

冇產業係需要保護嘅

所以國力咪衰退，長遠咪仆街

慘在而家唔係個教數學既唔叻, 係請左個又平又廢既去頂走一個唔錯但人工貴既D教師

宜家講緊保護產業
你搞死咗自己產業呀

頂唔到美國冇問題架
係上面班友講到唔會影響本地豬農
然後DPP自己都唔覺唔會影響咁解啫

咁點解美國又保護自己農業？

美國佬：

你個概念錯撚晒 個校長冇「炒」到個「唔錯但人工貴」啲嘅老師 佢只係請多咗一個「又平又廢」嘅老師
至於嗰個唔錯但人工貴嘅老師會唔會俾人炒係消費者決定

我想問你保護產業嚟做乜嘢

慘得過國力衰退咁多年Gdp都係頭五

呢一樣野喺美國都嘈咗好多年.... 比較多人講嘅應該係糖呢個產業

你個概念都錯啦
揀邊個老師,學生比既價錢係唔同喎
仲要自負盈虧咩學校

買唔買美國牛係消費者決定，點解唔俾人入口，點解唔俾人揀想食咩肉。

慘得過而家揀都冇得揀

咁點解美國實施保護主義

你一個島仔，成2300萬人口，中間仲要大部分都係山嚟，農地已經唔係好夠，你真係覺得台灣自己養嘅豬可以自給自足嗎?

無話唔比你入口, 但你要做野去幫返自己人
有交稅架屌你老味

破壞佢地本土農業姐

都係仆街，即你覺得退步都係好事黎

你問返我做乜... 我又唔係美國總統...美國實施保護主義係我想嘅咩...

所以咪叫你入口之餘要做返D野幫返自己人囉,講左幾百萬次啦
有交稅比你仲要搵人搶我飯碗,然後你叫我自己諗方法生存啦

咪撚on9啦，得糖有關稅
咁係唔係所有國家應該都交易0關稅
任黎

咩叫保護黎做咩
人地係一個國家要求多元化唔通真係好似香港咁咩都靠進口咩
就算農業漁業果啲幾搵唔到錢都好係一定要有架一個國家咁樣係確保有咩事都唔會一野無曬全部供應
唔通真係好似支那咁拎曬啲農地起樓GDP gogogo咩咁搞法外國一禁止進口糧食開戰果陣全部人一齊食草咩

個個台灣人都有交稅 但係點解啲稅剩係俾咗嗰班養豬嘅人先

咁美國係唔係第一大國呀
你講到唔保護係好事，咁點解美國係第一大國
咪仲未唔明點解要保護

我明啦明啦 我錯啦...

咩叫剩係 唔知以為係第二度扣撚左錢先幫到佢地咁

咁你政府收關稅係唔係賺撚咗錢呀，咁係唔係可以喺福利上做好啲呀
即你覺得買豬平啲就大撚晒。無視其他所有野

唔通食野味人啲死瘟屍豬咩

我講過好多次 如果你當農業係一個戰略性產業 希望保持一定嘅糧食自主性嘅話
一打仗嘅時候 你所有用於農業嘅機器都係要石油 所以就算你有農業係可以100%自供都係冇用 人哋一封鎖你嘅話你冇機器繼續用喺農業到嘅話個所謂100%就係把撚

台灣有本地牛? 唔好玩啦!
佢街邊賣嗰啲台灣牛肉麵都係用澳洲紐西蘭牛肉
就連杯麵嗰啲牛肉包都寫到明
還有，台灣既本地牛奶真係好貴，同香港差唔多價錢

民進黨當年改編馬英九競選廣告反對美牛進口，結果回力鏢十年之後打中自己

Google下庇隆主義

咁點解唔可以貿易保護同自由主義拎個平衡點？
係你自己講到要完全自由，唔撚洗保護

依個世界石油係用美元計價除咗伊朗同委內瑞拉
咁依家同你埋數果個係最大話事果個
咁到底有咩驚依啲產業就算幾廢生產力幾低都好係無可能放棄

李登輝仲要係農業專家出身

同埋台灣咪咁想要釣魚台，尖閣諸島
不知幾想有自己石油，咁咪證明所有產業都儘量要有

依個世界石油係用美元計價除咗伊朗同委內瑞拉
咁依家同你埋數果個係最大話事果個
咁到底有咩驚依啲產業就算幾廢生產力幾低都好係無可能放棄

你講得啱 美國已經站在你後台 咁你堅持嗰啲自主性黎做乜

咁咪即係有問題囉

無計 依個係交保護費 政治決定

本地農民反枱既話點算?

咁如果佢之後又出賣你咁點？
點解唔係儘量又依賴佢又保持自己國力呀？
你估美國無出賣過台灣呀？
日本都做美國隻狗會唔會自斷農業？
明唔明咩叫平衡？

如果佢之後出賣你嘅話 你可以參考返我上面講過嘅嘢

就算係咁都無可能拱手相讓
好心你唔好咁痴線啦,邊有國家想都靠人地輸入架
自己有永遠都好過依賴人

我唔撚知你講咩呀

咁不如做美國第51個洲，咁咪仲好

有句野就真嘅 小國無外交 同香港一樣 同美國那麼遠同中國那麼近

自主性係保持一個國家同民族嘅元素
唔係樣樣都要靠人喂到埋口自己咩鳩都唔做
你維持一個國家係靠多元化唔係靠一個美國兩個字就咩鳩都唔做架咩
咁政府嘅作用就係平衡各方面嘅利害
就係依十幾年經濟高度全球化搞死好多美國產業
依家就係搞緊Decoupling 不論美國都好都搞緊

連登仔而家連美國牛都要奶，唔計價錢，台灣牛都高質好多啦

連美國佬都知錯,唔搞全球化
反而連登仲有人吹奏

英國去業化搞到咁大禍害竟然仲好意思吹捧

搞死咗啲咩產業？
全球化有乜唔好 講個例子俾你聽就係點解發達國家普遍來講空氣好過落後國家咁多 就係因為發達國家將所有高污染而且低技巧嘅工業外判比啲落後國家 之後你咪入口返嗰啲產品囉 例如歐洲有好多頁岩油 但係歐洲國家決定唔開發因為會污染地方 照你咁講嗰啲地方係咪應該硬食高污染保持石油自主？

全球化有咩唔好?咁你咪睇下侵做咩唔再搞全球化囉
就係佢唔搞全球化,先比人屌美國搞保護主義

如果唔全球化香港根本就唔會經濟起飛 以前啲輕工業癡膠花邊個外判俾你？ 根本香港已經係全球化嘅得益者 屌你老味你而家仲喺度屌乜鳩

歡迎 讚賞

美國肉入台灣 應該點都唔夠台灣本土平
運輸成本問題 所以應該唔會有太大問題

當年吳敦義就係話最後由消費者自己把關，結果綠營屌柒佢，話要靠人民自己把關咁要政府做乜

1分58秒開始，「人民自己把關，政府還需要存在嗎？」

你去撚晒工業，咪太依賴金融單一囉，當經濟一片繁榮的時候，工業製造沒有那麼被重視，但是一旦遇到經濟壓力，工業製造遠比金融等第三產業更為耐受住經濟下行的壓力。

同埋失業率呢？定你覺得無工業做無所謂可以做金融，咁係唔係殺人才？如果佢真係想從事嘅人才係唔係搞到要去向外走？係唔係流失人才？
英國就係工業革命先成為一大強國，之後去工業化就不斷退步，仲覺得產業單一化係無問題

規模問題再加補貼，美國農產品可以做到飄洋過海之後依然比你本地生産平

因為香港從來無俾人當過國家囉🤦🏻‍♂️
想獨立你以為可以單一依賴金融咩
新加坡都有農業啦

美國嘅製衣同代工死到無得再死
全球化理念上係好但問題有支那依啲瘤係到
不停利用自己嘅經濟起飛去打壓同收買周邊國家將自己嘅價值觀套落去地方
好似共產主義係一個烏托邦但比支那搞到具中国特色嘅社會主義
你用能源真係一個好例子
歐洲係發現到化石燃料對環境好大污染就不停研究環保能源水力風力太陽能

你一定唔知美國牛可以有幾平

連登仔咁憎全球化都係因為大陸都因為全球化而經濟起飛咋嘛 香港咪一樣都係靠全球化經濟起飛

新加坡個農業同荷蘭個農業都係一樣
佢哋當係經濟產業咁樣去看待而唔係戰略性產業咁去看待
好多人唔知荷蘭農業品出口係全世界數一數二 因為佢哋玩精緻農業 唔同美國嗰種

香港從來都係殖民地
所以我地先想搞自己產業起碼要有海水化淡黎獨立
明未。唔係你一世俾支那揸春袋啦，除你想做返英國殖民地或美國屬地

咁都要有，唔係完全唔要，ok?

我依家好期待KMT打美豬

台灣豬肉仲係佔巿場9成

英國工業去到50年代已經衰落晒啦 咁係咪因為要在意失業率而唔經濟轉型？

我完全冇講過台灣要廢除農業 點解唔可以轉型做新加坡荷蘭嗰種農業？

係
宜家慘撚到搞個晶片都要搵華為屌

最後就要睇政府點樣用一百億幫七千戶豬農去現代化減低成本

你頭先講無撚咗無所謂架
如果個樣野係唔夠人鬥

咁點解仲要發明火車 揸馬車啲人咪冇嘢做

國民黨自己當年都撐美牛，加上江啟臣本身路線親美，應該唔會大力打美豬美牛，重點應該係批評民進黨雙重標準。

Btw 今日「只是堵藍」竟然癲到用馬英九發言護航進口美豬美牛，係咪即係同大家講當年馬英九嘅決定係正確，只係當年民進黨嘅蔡英文主席亂搞先至拖到今日

講得啱呀 所以台灣農業唔轉型會唔夠美國貨打

香港都係全球化嘅受害者黎架你識唔識架
香港以前嘅製衣業幾強但就係比支那嘅低勞力成本搶啲工作
全球化嘅威脅係由美國啲智庫提出
佢地就係指責支那享受經濟起飛嘅利益但係就無盡到佢地嘅責任
香港經濟起飛係因為地理同歷史嘅原因
依家香港就係比全球化搞到無曬自主性行業單一化好似澳門淨係搞到一斷鏈澳門人連屎都無得食

根本全世界都食緊屎關咩單唔單一事

呢個先係重點

火車同馬車唔係都係交通工具
金融業可以取代晶片？
咩叫同一類型

所以咪要加關稅保護自己產業

你點預判未來有咩產業？

我問你，金融點取代工業
你係唔係唔識分產業同工作

轉型嘅責任係臺灣農業到 如果你同美國硬碰硬一定唔夠鬥
如果你玩精致農業咪可以好似荷蘭新加坡咁囉

咁都可能台灣農業因為入口美國牛而收檔
從而令到台灣農業失去左改進既機會

我咪問你點樣預判到晶片嘅出現囉

讓回力標飛一會兒囉
ECFA唔知會點呢

我講緊嘅係未來十年廿年唔係依一兩年
你行業單一化就好易比人知道你邊到一係春袋就捉住黎打
澳門比支那停賭業=即刻食屎
香港比國際停金融=遲啲都要食屎

宜家係你講唔需要保護呀on9
同轉唔轉型關閪事

補貼左你條撚樣咁多年要改一早改咗

晶片唔係工業？
所以咪唔可以去工業化囉柒頭

唔需要政府保護農民會自己保護自己個產業

所以當年無去業化,今日英國可能勁過華為
證明完全放棄一樣野係有風險囉

得閒冇事邊個想玩你春袋

而家台灣補貼左農業好多年咩?

咁政府不如咩福利都唔好俾，市民自己保護自己
讀書小學都自己交學費係唔係咁樣呀

咁點解俄羅斯咁多工業都整唔到個晶片 要靠台灣台積電韓國三星整
你又要屌馬車同火車唔係同一樣嘢
晶片同工業你又要諗埋一齊

你都痴線既, 你點知幾時別國換左個癲既領袖搞鳩你

其實好難知道背後達成左乜嘢協議
如果可以換來FTA 或者係值得嘅

而家你就嚟冇得撈啊 你梗係老根急轉彎諗點樣可以繼續做落去啦

其實台灣由2010到2020 只係糧食自給率由30%升到40%
即係話有60%食品要外地入口
但而家疫情關係 有好多國家有出口限制
再加上台海火藥味強
咁樣會令到糧食出現短缺危機增大

放寬美國豬牛肉 日後甚至放寬埋其他產品
雖然對本土農業利益受損
但「民以食為天」為首
點都要放架喇 唔通食樹皮咩

大佬呀，馬車同火車都係運輸業
廢馬車無廢運輸，你做咩鳩呀

呢啲關外交關係事㗎喎

咁係唔係小朋友無書讀政府都唔需要幫

而家淨係得班養豬嘅冇得撈咋喎

鬼叫你無錢交學費 笑死我

佢地唔係人？唔係國民唔需要幫？

咁係因為你馬後炮知道會有晶片出現姐

係既係既 今日剩係養豬,聽日可能剩係種米無得撈既,沒事兒

如果個個真係咁相信儒家嘅性善依個世界根本連槍都唔應該有Tim
如果蘇聯真係跟足馬克斯嘅共產主義佢都唔洗解體架
問題係依個世界全部人都係獨立個體而佢地又會受到影響

補貼農業唔係幫緊農民咩

所以歷史咪證明左佢咁做係有問題囉屌

美國肉平一開放衝擊會好大係其一
台灣唔係冇進口肉類
另一個原因係美國肉瘦肉精個D添加劑問題佢地先唔想入

所以咪要個個都幫，幾時有講唔幫種米？

不如我咁講 我做整錶嘅 而家就嚟變夕陽行業 政府應唔應該批一筆錢淨係幫我

所以要咪要買保險咁，咩產業都唔可以放棄
事實證明英國柒撚咗

唉屌, 一直都講緊要補貼, 要有關稅之類,等美國牛唔好太平之類哩D咪保護囉,你係唔係痴左線

與其諗點樣多元化行業不如讀下國際關係算啦

係，所以要做，唔係好似你講咁由鳩佢死

喂, 而家本身唔係夕陽, 係政府佢一鳩搞到我可能變夕陽, 咁政府係咪有責任?

咩叫淨係幫你，一向都講個個產業都要幫

咁點解政府唔補貼支持癡膠花行業？你唔俾之後癡膠花行業又有新進展？

佢為駁而駁，自己講咩鳩都唔撚知

個政府垃圾囉

侵侵太商人
應該零頭都唔會比小英執

係你睇死佢會死咋喎 我就覺得佢哋轉型可以做到荷蘭嗰隻精緻農業咁

你係咪癡撚咗線 點解要等美國牛唔好太平 即係消費者要買貴啲？

無話唔俾轉型，但都要俾補貼同限制外國貨同關稅
無衝突

有得買我都一定買美國肉啦大佬, 中國又豬瘟又雞瘟, 食撚死都未天光

保護自己產品

人哋靠連登一早輸撚咗啦

唔抵得人地產品又平啲又靚啲？

保護自己國家出產既產品

拉到國際關係
就同你講下國際關係
引用中国嘅說話
雙方嘅交易係需要係對等嘅天枰上對話同交流
咁依家美國供應武器同技術
台灣就相對上就需要滿足美國嘅要求
依啲先係關係唔撚係支那果啲你無咗我會點點點你一定需要我啲咩咩咩所謂我比成品你係我賜給你嘅

侵侵：我咪開放左美國農產品市場比你你台灣佬D野好唔好賣就唔關我事喇

情況同大陸保護自己騰訊百度阿里巴巴嗰啲一樣 你有保護佢一定發展蓬勃㗎 不過大陸人就冇得用Google亞馬遜WhatsApp囉

美國肉唯一優點係平,唔會靚D

貿易嚟 有咩問題

係，咁係唔係應該俾全世界所有人任黎台灣做野搶自己人飯碗？人地美國都收你稅啦，你唔收係你on9
收完稅唔係增加庫房收入？有錢唔賺？

咁你作為消費者你都會買返台灣肉啦問題係邊？

所以返去最原本嘅問題
咁到底台灣政府補貼養豬業有咩問題

想食多d美國安格斯

好波呀

政府要咁多錢黎做咩？ 香港庫房夠水浸啦香港人有福利？

大陸係唔俾入，唔係收關稅兩回事黎

貿易保護主義同自由貿易主義係要平衡，唔係偏埋一邊

鬼唔知唔可以竉壞小朋友，咁係唔係咩都唔撚幫自己個仔，幫佢俾吓錢進修吓都唔撚得呀on9

所以香港on9囉，有錢唔幫香港人，俾人屌咗幾耐
以為人地政府似足香港咩

我返工比家用, 然後老母搵人黎搶我份工, 仲叫我自己比錢進修增強競爭力

連啲咁簡單嘅經濟concept 都搞唔清楚
重停留係二百年前果套perfect competition
國際間嘅經濟係講緊需求同供給嘅關係而唔係需求同供給嘅本身
需求同供給唔係直線嘅理論結構

俾家用老婆，之後老婆勾佬，仲屌柒你鬼叫你扑得我無佢咁舒服咩反省吓啦，自己練好口技先

搭單問下穀飼豬會唔會出現同樣問題定係草食動物先會出現
同埋羊骨粉搞到牛腦溶而變瘋牛症個機制係點發生

飼主為了補充牛隻蛋白質、礦物質、鈣等，餵食牠們吃患有羊搔癢症（scrapie）的羊屍體製成的肉骨粉而感染。

講公平喎
咁台灣農業公司本身無交稅俾台灣咩
自國國民交稅點解無權要政府偏幫自己
俾啲美國佬黎唔收關稅，無撚野呀

而家最大問題係台灣有糧食危機
睇住啲指標唔夠國民食
就算唔鐘意都好 都要焗住入有法律上合格嘅肉類

遲下台灣應該仲多農產品要放寬進口架喇

呢個大佬唔跟唔得
冇佢幫手真係會收皮

其他農產品另一件事
台灣依家肉類自給率係幾多你查下先

美國肉有單喇?
而家開放進口

係無錯,
但成日好標榜穀飼牛講到係好野咁丫麻
咁唔識野個D真係比佢呃到,以為穀飼係特別好,好過食草

[url]
[/url]

唔夠100%
就算豬肉都係得80%

咁所以佢講果套perfect competition由市場自己去主導成件事政府完全唔干預係完全唔make sence
佢要求到政府係完全唔需要補貼國內嘅農業係完全唔合理全國國家都會對企業有補貼問題係多定小
華為果啲無支那補貼可以用咁高嘅spec賣咁低嘅價錢唔通真係搞手求打和咩

幾年前民進黨鬧國民黨鬧到仆街
國民黨最後都無推美豬入黎

國民黨做唔到既野
民進黨做到了
好波
綠黨支持者恨到啦
可以食美國豬做美國人

有住過美國食過美國豬既
一定知道美國豬狗也不屌

點整都係腥既
台灣豬咁好食 台灣人又咁識食 一定好快被市場淘汰

美國牛就

肉8成幾自給仲講咩危機
肯定唔係缺肉特別豬肉肯定唔缺先
個問題除左做政治交換有咩必要冇啦啦放寬

無計 台灣要同美國搞FTA呢樣野一定要做 美國豬牛肉進口講左好耐

以為支那閪就代表要完全相反咩
即食太多糖係唔好係唔係要0糖呀
連咩叫平衡都唔撚識
從來都無話過唔俾外來野黎增加競爭，但一定幫自己產業優先

冇讀過香港史？以前香港農業規模唔算好大，但一定唔係好似依家咁細
去工業化係英美主導，目的就係削成本減污染買平貨
如果真係咁美好，歐洲一早跟哂機縮工業啦
低端工業可以放出去，但係中高端工業一定要留
所以中高端農業係應該要有
台灣絕對有能力有資源玩呢樣野

睇下荷蘭德國瑞士，人地就係冇放棄工業同農業，轉行中高端路線，一樣有得賺
邊會似香港咁on9，自己all-in服務業得嚟淨係得幾範有得撈，仲要用返工廠咁既（勞動密集型）mode嚟玩
咩都係人手人工做，最好請多啲人
連派$4000都要請一大堆人負責啲可以digitalise /automate既工作

如果好似你咁，只係重視眼前既短期利益，咁全球化的確幾好
但係一出事，大家都係睇自己鏈住既春袋有幾大
遇著香港呢啲連春袋都唔識鏈既，你想佢點生存？

而家香港政府糧食乜都唔搞
乜野都外國入 戰略淨係得食米 (頂得28日)
遲下都唔知點算

美國meat industry 係有補貼，可以上網睇睇
不過唔知出口到台灣會唔會比台灣嘅平，有機會會比台灣本地肉平

有冇資料分享下當初點解要禁美國肉？
食物安全問題？
求教

瘦肉精

台:
牛肉
豬肉

香港識整軍火？定有戰略專家？

你講咩鳩

你做咩呀，宜家講緊一個國家應該要多單唔係單一
最起碼第一，第二，第三產最都要有，你九唔搭八

一個國家無軍事力量點算係一個國家？你無軍火產業俾人停售咁點？

咁你宜家係國家咩？

所以美帝全方位幫香港, 仲唔使香港交保護費
因為香港買得多過台灣好多

咁我咪問你之後可以點解決囉

岩架啦
跟大佬
屎都要食啦

美國豬入黎仲要咁平
遲D 食店都會轉用美國豬減低成本

野食平D 瘦肉精食多D

唔覺得美國肉對台灣有咩威脅
我只係針對你曲線吹捧全球化，然後就話冇畜牧業唔一定失敗
相信你都應該睇到呢個世界依家正正係做緊反全球化
有冇諗過全球化產生左幾多問題出嚟？
無止盡既剝削
去工業化既惡果浮現
貧富懸殊加劇
發達國家既後生仔出路愈嚟愈窄，生活愈嚟愈困難

講返肉
我都幾懷疑台灣人會唔會買美國肉，始終美國肉既reputation麻麻地
要收保護費有大把途徑（軍備、技轉），豬肉的確係fair deal
不過我唔覺得會有咩利益，除非美國肉既reputation有大幅改善

Push

係要有架，就算唔可以自給自足軍火，都儘量有小小自家野，唔好俾人一斷就咩都無，有自家頂住叫做有時間搵新買家都好

新加坡都有自制啦

屌笑左

香港無完全禁瘦肉精
所以就要合理化食瘦肉精肉?
咩logic?

出街食可能無得揀
但如果有寫明咩豬肉
或者自己煮
盡量唔會用美國豬

台灣作為西方和日本傀儡
被利用來對付中國
其實是沒有選擇權
台灣犧牲的是人民的福祉
人民被出賣
其他地方拒絕進口的
美國豬牛肉
日本輻射食物
甚至美國價錢昂貴的過期武器
台灣都照單全收

成班連登仔喺度總統上身又食安又盛
好簡單做生意就你來我往
放寬左咪又係班商人入貨
你估台灣政府親自落場買肉咩

島國農業最易受到衝擊，正如日本曾經受到中國廉價蔬菜摧殘

遲啲同美國佬買肥料
呢度啲兒燈仔都拍晒手支持

馬英狗條撚樣同689 一樣 唔撚斷氣

對比澳紐咪差，比中國就緊係好

President Xi Jinping ❎
President Tsai Ing Wen ✅

收保護費

共產黨講民意感覺很違和

吓 唔係連登做大台反修例 韓國魚一早做總統
佢仲邊有機會買美牛

最好方法先歸英，做返英國殖民地或海外屬地先。再俾英美駐軍，之後慢慢發展自己軍隊，軍火，先公投獨立

新加坡，台灣都有自制坦克啦，唔通完全買美國貨咩

你覺得可能咩？

唔咁更加無可能，可以放棄香港，等佢變深圳
定你想用和平與愛希望共匪放過你？

咁正式一國一制，依個最大可能我唔會否認

低，但係你自己問之後可以點解決，你咁問得即問如果成功獨到啦，最大可能係正式俾支那搞到一國一制，咁一國一制解咩決啫宜家咪有解放軍

美國貨

佳寶銷量係唔係最高?
賣香港家豬利潤高定大陸合成豬肉高?

本土食材如果係科技上唔係太落後, 一定係性價比最高
台灣問題反而係班黑心支那種係本土畜牧業出術
高質果班反出口去日本都有
台灣豬農用瘦肉精問題一路都存在

慘 台灣又要比一大筆錢
台仔應該升唔到最低工資
窮者愈窮 富者愈富

瘋牛症其實就只係檢驗問題, 英國, 日本同美國都有出現過, 依家各國都有好成熟既檢查系統。

香港和台灣市民回應指，共產黨當局不顧民意反對，為政治目的執意

好似match 好多

我意思唔係中國俾唔俾香港歸英/美，而係歸左英/美之後，人地會俾你獨立咩？

幾年前有無糧食危機

今年隔離中國已經出現糧食危機
你都仲要咁守舊守前朝規矩
好野好野
kmd! kmd! kmd!

咩年代呀，你估英國仲帝國主義，係嘅話點會俾殖民地獨立，澳洲加拿大係革命獨立？
不過認真如果可以歸英我唔獨立都無所謂，所以對我黎講無分別，只要可以唔俾支那管就得

岩既
學民進黨話時空背景唔同

美國豬並唔係全部都用瘦肉精
只不過依家賣D有瘦肉精既比你姐

都話唔關肉事囉，我幾時有放大過？
根本我支鏡都唔係放喺美國肉上面，唔好無中生有好喎

又將人地講既嘢極端化，咩完全單一輸出國？
我幾時有講過反全球化=大家玩單機，咩都自己嚟？

理想既全球化係好似你講咁樣大家分工互惠互利
現實係咁咩？
台灣好彩，佢靠電子業做到top，成功鏈住個大春袋
但係你睇下香港
靠金融，鏈空氣咩？
世界和平果陣咪無事囉，到戰爭就係鬥戰略資源架啦
到時冇一定農業基礎+工業基礎就等食屎

你講到台灣海關見到係屎都照比入境
咁仲有咩好討論

照你咁講台灣應該因為海關唔做野而要鎖國添

食啖美國牛排 感受下美國既民主自由

台灣本土農業點同美佬大塊田鬥
以本傷人你賣10蚊佢賣兩好快就農民賣地退出市場

我覺得普通市民都係價錢行先 同埋本地肉一定好過冰鮮先啦 打擊極都有限

但係我地一直食左唔少美國牛肉

比解放軍入左城,你估唔會送埋非洲豬瘟比你
咪又係死

咁民進黨之前做咩話呢D係毒牛?

價錢行先美國肉分分鐘贏

台灣咁細原本就唔識合發展畜牧業, 而且畜牧業環境污染大, 又消耗大量水同食物, 台灣只要保留合適既農業自給就得, D地用來做其他野好過

你知唔知台灣豬肉自給自足。。。
直頭係台灣之光

南部又係農業重地。。。。

自給自足與是否合適發展畜牧業係兩回事, 我只係由實用角度比意見, 而且台灣之光, 何以見得?

原來換左呢樣
侵侵又賺多樣錢了

獲美支援 台設F-16維修中心

獲美支援 台設F-16維修中心

中埋瘋牛症 早登極樂

養豬係一個養豬場係入面喂㗎，你以為一片大草原咁養咩
南部鄉村地區唔做農業咁你想攞黎做咩？

走日本路線

B

Taiwanese is lucky to have USA T-bone steak!

知唔知日本收美牛澳牛幾多關稅？

重重關卡
係稅收 檢測捉得好嚴係為左保護本地豬農
呢家放寬
鬥平同美國豬一定死
連日本行高級路線
都要收咁高關稅
叫台灣豬農同美國豬農
係公平情況拗手瓜
以為高級路線就解決到問題
再唔係寄望自由競爭
美國大豆點樣稱霸都唔知架咩

And?你無撚腦？

算啦，柒左咪深潛囉，係要出黎柒既
識少少就出黎嘈

又想點 我都已經廢事嘈 同你班人泥漿摔角